美軍雙航母戰鬥群 本月以來進行第二度南海軍演

美軍雙航母戰鬥群恢復在南海軍演 國際 發佈時間 2020-07-17 16:35 最後更新時間 2020-07-17 16:35

南海局勢持續緊張，美國在星期一正式拒絕承認中方的南海九段線主張後，美軍兩個航空母艦戰鬥群，恢復在南海演習，是本月以來美軍第二度有爭議海域進行聯合軍演。太平洋艦隊發表聲明說，參與演習的尼米茲號及列根號航母戰鬥群，共有12000多名軍官及120多軍機。 美國國務卿蓬佩奧早前說，世界不會允許北京將南海視為它的海上帝國，美國會與東南亞盟友和夥伴一起，共同維護海上主權。中方抗議美軍的行動是推動南海軍事化，破壞南海和平穩定。

原文網址：

好嬲好嬲呀

真係要入定黃金同糧食先

南海係我地架 係基本法腐乳左

3隻航母就戰爭狀態了

我提醒你 中國有14億人

提醒你
祖国有14億人去擋
仲有3萬隻

成萬人係南海

背後意思係未要大量糧食入口 ，比人禁運就大鑊

一個航母戰鬥群布一艘航空母艦、兩艘巡洋艦、三艘飛彈驅逐艦、一艘反潛艦、四艘攻擊核潛艇同一首補給艦。艦載機正常情況下有80幾架，當中60架左屬於戰機(F18,F35)，其餘為各種直昇機預警機反潛機等

而一個航母戰鬥群就足以滅中型國家